# 积性函数
## 性质
如果$ f $是任意一个函数，它使得和式

$$ g(m) = \sum_{d \setminus m}f(d) $$

是积性的，那么$ f $本身也是积性的
### 证明
#### 归纳法
##### 基础
$ f(1) = g(1) $
##### 归纳
设$ m > 1 $，并假设只要$ m_1 \perp m_2 $且$ m_1m_2 < m $，就有$ f(m_1m_2) = f(m_1)f(m_2) $.如果$ m = m_1m_2 $且$ m_1 \perp m_2 $，由于$ m_1 $的所有因子与$ m_2 $的所有因子都互素，因而就有
$$ g(m_1m_2) = \sum_{d \setminus m_1m_2}f(d) = \sum_{d_1 \setminus m_1}\sum_{d_2 \setminus m_2}f(d_1d_2) $$
以及$ d_1 \perp d_2 $.根据归纳假设，除了当$ d_1 = m_1 $和$ d_2 = m_2 $时可能例外，都有$ f(d_1d_2) = f(d_1)f(d_2) $，我们从而得到
$$ (\sum_{d_1 \setminus m_1}f(d_1)\sum_{d_2 \setminus m_2}f(d_2)) - f(m_1)f(m_2) + f(m_1m_2) = g(m_1)g(m_2) - f(m_1)f(m_2) + f(m_1m_2) $$
这就等于$ g(m_1m_2) = g(m_1)g(m_2) $，所以$ f(m_1m_2) = f(m_1)f(m_2) $


